[年經] 一人一支好用原子筆推介

如題，墨水筆都唔介意

最近入左支 寫落又ok 喎

樓豬你條魚點樣

咪跟咁貼

以前果條死左 新呢條大隻過以前果條

呢支，又好寫又可以夾簿，用左無數支，最大缺點係唔可以跌到個筆頭

老老實實呢枝係彩色筆界入面 真係最靚仔

鵝仔筆

pentel

大家一係講個型號 一係俾張圖睇下先得架

jetsteam/aeroball

Jetstream/surari

Pentel energel infree

呢排用緊呢隻，幾好用

呢枝真係正
0.38都咁好寫

又平又好寫 仲好長命 原子筆界世界第一

Pentel Vicuna

無印舊個隻

呢枝我用親都易斷墨

呢枝幾靚 幾錢枝

我都係
用打火機燒兩野又可以繼續寫

唔係成日得

推呢支真係好好寫 買咗一打 仲有唔同筆桿色

我通常買筆芯多，最平6.5
連筆桿好似要14， 不過比起舊版寫字順好多

好鬼順！

好易斷墨
寫多幾隻字落塗改帶塗改液都收皮

寫字真係好靚 但真係好易斷墨 一定用唔到尾

痴撚線架呢支冇人講?
又平又耐用

呢支世界第一

exact7ly

呢枝寫極都好多墨

Uni jetstream 吊打以上全部，不服來辯

呢隻香港有？

唔清楚
都係amazon買

呢隻好易斷墨

出呢支的話此post已完

Pentel e-ball 0.7

暫時未出事
之前用開Pilot Frixion 但擺耐唔用就斷得好勁所以轉zebra

無印呢隻擺成年都唔斷，不過冇咁好揸

讀到中五先識欣賞
自此中學生涯寫字都輕鬆好多
真係世界第一

狗仔筆

晨光

終於都見到呢支

支持 0.38 0.5 0.7都有用

點解冇呢支
打開新世界大門

搵到張晨光圖添 你地明我講邊隻既

呢支 但而家去無印睇搵唔到

Uni 定 三菱 先

死圖

pilot g2?
好寫嗰陣好好寫
斷墨嗰陣斷到仆街

Jetstream 冇得輸

細個覺得呢隻筆最好咬

呢枝係好寫，但揸嘅嗰個膠位成日好容易痴毛痴塵，好似好污糟咁

無印六角原子筆

jetstream, 但好易斷

原子筆 acroball

super grip 應該係價錢 手感 寫感最平衡 抵屌

成日斷墨

轉會 acroball

不過 acroball 墨屎都幾勁下

係

Pilot juice-up 0.4

Pilot hi-tec-c

識啲野

我都勁鍾意用呢支 一買買勁多支芯
用0.7好爽
muji有支差唔多款
試過互換筆芯係用到
所以我懷疑係zebra幫muji代工

Zebra sarasa

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你架？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜柒都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

呢支勁好寫 中學用完返唔到轉頭

應該係muji 買人啲設計？我見muji 好多款同人哋都係完全一樣

0.7會好好多

好多墨屎 不了

uni-ball signo micro-307
好揸墨順色靚，不過透紙

呢枝又係正野

呢隻好好用
好用過jetstream

呢支好野 超鐘意

呢支好用

一定係jetstream

呢支 SARASA 真係好好寫

呢支好好寫

冇錯，好撚好寫

我前年喺書展買咗好多
喺誠品都有得買

呢枝

呢支吸蓋嗰隻好過撳掣，1.0好過0.7
考試我都係用呢支1.0吸蓋版

勁易斷墨 但真係幾好寫

斑馬牌

呢隻勁好寫

好寫到唔想用其他
又好揸手
唔會寫到手痛

成個筆袋都係muji嗰支
只不過依加轉咗design
冇咗個軟膠唔好寫

呢支真係正
我鍾意用M
夠粗又好寫

Thanks
執番兩枝旁身先

呢枝好粗下喎

呢支好正

jetstream 個個都話正
但我用就成鳩日斷墨

0.38 唔係周圍有，而且會刮紙
最好都係0.5

大學時期用呢款 上堂要超手快jot notes一流寫錯可以擦返 但考試份卷講明唔好用呢隻筆

好寫（順）同埋斷墨兩回事黎
letstream 係好寫

Muji 好用好多啦

好順好揸

係好好寫 但斷墨斷到有點反感

超好用

呢支好耐冇見過

用左好多年呢枝了
真係好好寫 但真心易斷墨

一定係pentel energel系列
最好用埋0.7口徑
又順 又唔使用力 又唔覺佢刮紙 又清楚
個人認為屌打Jetstream同埋無印
利申以前study leave超鍾意用嚟操卷 兩三日換一支芯

Muji果支同Sarasa係一樣
只係個夾形象有分別

復古色系好柔和順眼 唔會太醒目
鍾意sarasa clip嘅巴絲不妨試下

執x倉有隻$3/支 施德樓原子筆, 又平又好寫

中學用完佢之後番唔到轉頭

用完佢寫字，再即刻用螢光筆間 啲字都唔會化開，同埋鍾意啲筆有啲重量

公司有呢隻
估唔到幾順滑

呢排都轉咗用呢個系列
啲色又靚
不過啲墨去得有啲快

+1

咁多年都係覺得哩支好用

但係係咪已經冇出

就係呢隻 又平又好寫

又貴又易斷 不了

pilot rexgrip

識貨

無得輸

成日唔小心跌咗支針歪咗

車呔筆正啊

呢支用完真係返唔到轉頭

係好寫
不過一跌就歪咀

Pilot㗎!

斷墨除咗火，仲可以點，有幾打盒倒轉放，斷咗九成

樓主個支最好用 次次啲墨水都可以用到盡頭

幾好轉呢支

而家仲有得賣？

呢枝一試成主顧

用過最好寫嘅原子筆
好寫過Jetstream 好多，用過嘅人就會明
但係香港已經斷咗貨

大把文具舖有
用過返唔到轉頭 其他都係垃圾

唔係砌出嚟？

佢嘅下場成日都係自己碎開

呢支係我心目中都三甲

acroball係最好寫 冇其他

呢隻邊度有得買

Pilot Better Retractable? 好似冇乜人用
以前覺得幾柒 最近入文具舖見到佢 突然俾佢吸引住

我都想知

睇樣以為係啲垃圾公廁筆
一用停唔到手不過好易斷

見冇乜人知道 亦都係得我忠實fans 大家一定要試下
香港雖然難買到 但係呢支施德樓 430M 世界級
手感 粗幼 岩晒成日寫得重手嘅朋友寫返手好字

𠵱枝寫字好正 之前去旅行見到有靚色嘅筆桿即刻買咗

我最鍾意啲筆 一路寫字一路撻撻聲 有冇人明？
Pilot BallPoint 同 Uni ball signo 做到呢個效果

仲有
呢枝好寫

竟然無人講uni支powertank
呢支筆貴係貴d 但係真係超好寫
以前會專登買幾支拎去考試

一定係呢枝賭仔必備原子筆

易碎

勁鍾意 用左幾年完全冇諗住轉其他

同問 好好寫 又無 jetstream咁易斷墨

買齊咗佢黑管身太好寫

一跌就斷墨，垃圾

吓 傾筆都傾到上即時熱門

寫字比較大力 用佢成日整穿張紙

搵公司admin 幫你訂一箱送返屋企啦 🤣🤣🤣🤣

呢支

針筆王
一跌必斷，又貴
但真係好順好sharp醒
但用左真係會珍惜啲
每支都一用就用到冇墨為止

PILOT Juice 0.5 最好
又好揸又寫得順

左邊之前行文具舖即買
右邊就未見過

邊有咁好福利
要自己偷

0.7?

Caran d'Ache 888 infinite

Pilot P-500真係世界級好用

開名 咁衰連文具都唔提供..
咁wfh 點算

我而家枱面就係擺咗呢支筆係度

呢枝勁貴，不過真心好寫，勁順！

無印

呢枝超好寫用咗幾年

勁鍾意用 成個筆袋都係

呢枝用嚟做LS好正 好寫唔易手攰

讀書個陣唔個跌爛幾多支

用開1.0寫字唔使畀力
不過墨去得好快 特別色又冇乜地方肯返佢地嘅芯

acroball

記得以前有啲pk同學知人哋有呢隻筆就專登攞人個筆袋嚟掟

有枝係筆身全黑，有蓋，肥肥地身好似子彈咁，好滑好好寫。搵唔到圖。

呢支真係正

入嚟就係想講呢枝
果陣香港未有喺日本仲買多咗幾枝送畀親朋好友

罰抄神器，滑到隻手跟唔到枝筆個速度。

呢隻真係勁好用 以前考試寫足4個鐘都係靠佢

呢支野D墨好寫之外
個筆頭真係好好撳 D彈力真係好正

0.5

呢枝好好用啫喱得黎又有啲似墨水

Pentecost e-ball

好貼切好似下一秒會跣走咁

又靚又好寫

Autocorrect

Muji油性原子筆 用過最好用 不過已經冇出

係好好寫 但係寫完成隻手污糟晒

唔撚係掛

得喇得喇 jetstream 同 arcoball 打手 唔洗再上網揾圖 個post好多jetstream

成個筆袋都係呢個牌子嘅筆

大頭狗

記得細個成日整爛個夾位

我都覺得依隻最好用

晨光好唔好用？我呢頭得執笠倉方便買到文具

以前成日買呢枝

呢款又係大路野

下面果枝po果陣睇唔到有人講左

真心推薦！

拋個磚
上次日本OKB48 第一名係jetstream

自己由細到大因為手字樣衰所以鍾意用pilot G-2
貪枝筆唔太滑易控制
另外pilot juice up都正，因為板筆平衡做得唔錯

但如果講粗用抵屌反而係一眾德國牌子

Stabilo

Schneider

仲有法國bic牌

支zebra筆身好易污糟

咩叫板筆平衡？

好好用

sorry 打錯字
枝筆

考dse嗰陣最愛 寫咗好多支

等我仲走去google 諗住留名學野

pilot p-500

我果時無發現呢個問題 不過用得耐筆身啲字會甩甩地色

上面果枝好撚經典
起碼25年以上歷史

寫得又順，粗幼適中，用完真係番唔到轉頭

真係好易斷墨

Pilot V5 (RT)

仲記得當年dse操卷幾日用一枝

係代工
佢cup蓋個支係三菱代工
有支鉛芯筆都係斑馬代

唔知點解一個用,成班跟住一齊用
係手感好揸,寫落一般

我揸得耐中指會腫左有印 可能我揸筆太大力

All time favorite 中學嗰陣仲好鐘意用0.28，而家好似冇咗喇

呢支好好用
考試嗰陣長期帶住

但我搵唔到邊度有賣替芯
有冇人知道邊度有賣啊

長青款 同n5200筆身係硬膠果隻一樣仲係賣緊幾蚊枝

好想去日本Loft 掃文具
屌你老母支那肺炎

誠品

可以試下r番直佢，可以繼續用

依支勁好寫但已經冇再出

呢隻

入到嚟就係想講佢，年頭仲係日本入咗支

個筆蓋唔同左嘅？以前無咁多英文字

佢有隻深藍x綠 色好獨特
果時得佢有

呢枝嘛

呢支同埋uniball air

上面個支中學最愛

呢枝好靚

我都好鍾意買依枝藍色黑色都有買

呢枝真係可能係世界上最好寫既原子筆

要配zebra芯先好用 pentel自己嗰支芯唔好寫

跌一下隨時收皮

無印 0.7mm
all time favourite
已經揾唔翻
有冇巴打知邊度仲有？

新歡 ♡

zebra邊款嘅芯 遲啲又入番支玩玩

一撚定唔係hi tech c
利申細個以為筆頭細=靚=好用

Pilot G2 0.5黑色
平時寫字大力呢支好好寫，寫落去手感好好，有力得嚟唔會跣走（Jetstream寫得快考試一流，但真係太滑），舊膠又好揸啱手指位
不過唔知係咪我自己問題成日用間呎畫嘢，支筆好易斷芯漏墨

搵緊一支啫喱筆，透明筆身，有塊藍色膠， 撳得嘅，個尾重到PK，唔知點解個掣個機關好大，個機關全藍色， 個夾鐵片黎，有冇巴打知

見過執笠倉有 之前特價買三送一買過 係又平又好用

呢枝真係好好寫 我係用0.7 我中學讀書果陣淨係用佢考試寫字勁順

淨係可以買0.7黑色身㗎咋 0.5用親都乾/斷

我中學自從用過呢支筆之後就返唔到轉頭

呢支要用力寫

呢隻寫字好順暢 以前dse考文科都係靠佢鳩寫
而家新款嗰冇咗嚿膠寫耐咗隻手就好痛

呢個筆殼係muji/uni/pental嘅筆芯都可以放到入去寫字

Schneider?

施耐德？

留返個殼
買芯換就得

點解冇人講三色筆
一支筆走天涯 好正

清識貨

呢支幾好用 未試過斷墨

買幾十蚊支筆都唔夠佢好用

係
夜晚打完無check就出左
Schneider 同Staedtler 出個兩隻原子筆個樣都差唔多

呢支咩來頭？

真 啲墨都好襟用

係支墨短啲少啲
我都有支木嘅
鉛芯都有各一

無印 鋁六角原子筆

呢支世界第一，不過係幾貴
以前有0.28，依家得返0.38同0.5。
啲墨好順好均勻，已經返唔到轉頭。

依支真心正 又平

唔知你住邊頭，自己係觀廣買
0.7藍色成日斷貨，次次有貨都可能得幾枝，之後就俾我掃埋
本身諗住書展買佢一兩盒芯

真心冇得輸

呢枝真係好好寫
讀中學嗰陣基本上係靠佢

BIC嗰支好用

返唔到轉頭

呢枝嘅0.7好順

呢支用過真係返唔到轉頭

Muji所有文具都係代工返嚟架

呢枝好用 但唔知點解用幾枝都中途斷墨

邊到有佢啲芯買

其實所有jel pen都屌打傳統原子筆
真係ballpoint/rollerball又好寫嘅
嚟嚟去去都係得啲鋼筆大牌子ok

用開呢個 仲一定要0.7

樓上好多人講嗰枝blen都好好用嗰陣喺日本Tokyu Hands 見到佢係年度得獎文具，買咗枝返去試，真係好寫到返唔到轉頭第二日即刻買返幾枝三色筆返香港

係幾好寫 問題係屌你老母我去無印問過 得芯賣 冇再出筆殼 我之前唔見哂d筆得返啲未用過嘅筆芯都唔知做乜鳩

真係！隻顏色又靚

唔見哂啲殼

硬件台

Pilot Juice
又平又好寫又多色
同價同路線有Sarasa，但比較乾同kick紙
juice就多水又滑順d

無印好耐之前出過一隻油性原子筆又係超順好好寫，不過停左產

呢枝即係pental嘅vicuna, 冇記錯啲芯係一樣, 但顏色可能有少少分別, 雖然無印啲筆全部都係代工, 但係呢啲調色經常同間廠本身嘅line有分別

呢枝野好奇怪
有時用用下入邊枝彈弓會射左筆頭粒走珠出黎
10枝通常有2-3枝因為斷墨或射左粒珠用唔晒就要扔

其實上面講過嘅筆上我全部都用過, 發覺自己以前真係好痴線, 而家已經退坑, 求其搵支筆用到就算

早半年去問 無出了

我都係所以寫文我一定唔會用佢，寫到手指好鬼痛，btw真係好好用，成日墨水都未用完就整唔見枝筆

你睇下pental有冇得賣

依支不得了

不得了地廢, 寫到手痛, 覺得好用嘅人肯定係未用過啲更好

上面張圖果支？

Pilot juice 0.38

係, 但我好耐冇玩筆, 唔知仲有冇出

終於有人提 好順，唔會一跌就Ko, 唔係墨水or jelly, 寫係光滑紙面要等好耐先乾。

缺點係用耐左前面舊膠會變型同變色

Jetsteam,咁多年黎用過最順暢既原子筆

大家有冇用過hi tec c coleto, 幾個鐘可以用完一支筆芯用到破產

呢隻撞彩數 本身用緊嗰支又順又實色
諗住買多支看門口 點知新嗰支斷墨斷到阿媽都唔認得

你有冇試過用完一支筆芯？我就未試過, 去到一半一定斷墨

用過一枝好貴既4色筆超級好用
之後買多左幾枝送比屋企人

認同 仲有支uni lacknok都搞唔掂 斷到飛起

聽日搵下先 唔該巴打

VICUNA 07 放左好耐都未斷墨
寫起上黎筆尖唔會有乾墨一粒野係度

巴打對自己上到熱門一有咩睇法

硬件台討論原子筆竟然都可以講到風生水起

我都唔知做乜鳩
上次係寵物台開正經po又推左上熱門
成班都cls 講筆都講左十幾頁

一黎就大佬，btw用開0.4，好c服翻唔到轉頭

細個玩筆,大個砌機

咬筆師

lacknok都係垃圾, 同級我一定揀pilot super grip

呢枝又靚仔又好寫又舒服
由低form用到大學都係靠佢嚟考試

碌咗十幾頁都無人講 呢支一用就用咗十年
中學考試前支筆無墨都要突登出街買返支先肯寫notes
屋企有一堆存貨

鬥快寫字之鬼

屌我走左去睇企企魚果個post笑左出聲
依家好罪惡

依支真係經典 我記得以前係10蚊支 敢肯定後生個班細佬唔會識

雖然都係jetstream
呢款型好多 香港好少見

竟然冇人post呢支，推介0.7mm

呢支最大問題係好容易透紙, 不了

講起就燥
果陣晏就買返黎
我老母就問我借筆唔知畫乜嘢
但係我一睇就知呢隻個筆頭畫唔到落佢要畫果個面到
我話唔借佢就襯我行開拎黎用
個筆頭就好似食晒灰咁塞住咗
枝筆咁就玩完
最後仲要俾佢屌我小氣 一枝筆之嘛

冇試過斷
中學枝枝用盡

中學考dse前買咗成盒筆芯慢慢換
好寫到連手字都寫靚咗

呢枝真係用過最好，另外佢仲有枝啫哩筆又係咁好寫，可惜香港冇哂貨，要上網先訂到
明明我好小寫字，都買成打筆芯留係屋企用
下面呢隻佢筆頭比較重，寫上去同墨水筆一樣咁順
但可惜呢兩隻筆疹通病，易斷壘

呢枝0.7陪着我成個高中生涯

識野 香港重有筆芯賣

airfit 膠 筆身同筆咀唔認得

講講吓講到轉筆

利申 : 唔識轉

我鍾意轉筆
跌極都無斷墨
但個頭彎曬

好寫一定係＃134
不過香港好難買到冇乜人用過

我最近都有條年幾嘅魚死咗

要換芯揾我

算好寫 但好易搞到成手都係

都唔知你拉乜鳩 多人討論既post 咪熱門囉

推

我中一用到依家大學畢業
好好用 好順 不過一跌就係咁先
但係好似話停產

屌 咁唔差在啦

邊度有得買 用開呢款

若果唔用到咁盡
個筆頭同支針都可以做後備零件
有意外就換或者0.3轉0.4都得

冇軟膠會寫到手痛

一定要金屬頭

以前讀書，最鍾意買黎抄書用
記得有同學用紫色黎做功課，同藍色係真係好似，老師又無捉

0.5 黑色同藍色

呢支正嘢 一直用開
大眾執咗唔知邊度有得買

香港邊度有得買啊～

jetstream人

寫寫下會變虛線

pilot juice系列嘅0.7好好寫 但偏偏淨係出螢光色 DNLM PILOT都99地

Bic Cristal

Zebra夠係啦

咁撚易斷墨

罰抄神器

打開自己筆袋

之前限定黎，我入咗幾枝，可惜無替芯，宜家鐘意鋼筆多啲

轉用鋼筆之前
呢枝係最愛用
返中學D人當係高級筆

小學嗰陣勁想集齊一set

斑馬牌

Pilot

我就用0.5 呢支寫字特別靚
仲好毒 出勁多款 見親新款都買支
去親東京迪士尼都成套買

無人鍾意用呢枝？

話時話施耐德真係有賣筆

自從我轉玩左鋼筆之後我唔用原子筆了

Stabilo galaxy 808
唔係liner
好寫得嚟平一定係佢
另外一枝係UNI嘅α-GEL系列，不過蕊易斷同埋好快用晒一枝蕊

呢支渣得耐手指會痛

啲字會耐咗會化開

斷墨到無再用
轉左會Zebra Surari

尤其寫落信用卡背面個簽名
必化

依隻會用到手指腫左

Calvin Sun 學生

補習老師？
我冇補過習

係
想當年佢極力推薦呢依筆，都真係幾好寫

你可以搵其他巴打同你相認

終於見到
唯一會買芯既筆

Pental

賤命先至用到呢支原子筆 手腫基本啦

真係勁好用 筆身又型

超好用 外殼又靚

見到日本muji官網得返紅色

btw, 筆芯好似係 Pentel BXM5H 同 BXM7H

未斷過墨 又順

請教呢度咁多高人，請問有冇擦得甩三/四色筆係好用？用過Pental 嗰隻覺得唔夠色

買兩盒上 rakuten 訂啦

frixion

邊度有得買
我見到到都起碼要$18一支好貴

一見到個topic就諗住入嚟貼jetstream

考al 嗰時一個月用兩三支 得嗰時用得哂
而家多數用到一半就乾/轉筆轉到跌斷咗

uni ball-one都唔錯 快乾又型 啱曬我依啲手大人仕

呢隻個人覺得得藍色好寫
紅黑成日都有斷墨問題

平得來好用

考試用佢無得輸

作文一流

好易乾

呢個po好jeng
好有中學雞嘅感覺

呢支制好鬆， 麻麻地好噉

呢枝啲墨夠多 又平 揸手冇膠殼嗰隻咁痛

真係好靚 買嚟擺都抵

跣到pk，拎唔實

0.7mm嘅呢支每次寫錯字 可以訓個覺先用塗改帶

依款好寫
但係咪無得再賣喇

0.4有啲尖 有時都會刮紙 可能只係我渣筆渣得差

係就係可以粗用 但係真係太樣衰 用到唔想用

隔離同事/同學支筆次次借冇回頭

德系文具真係少眾
利伸：施德樓fans

真 用左呢支差唔多十年

呢種係好，但筆桿太幼，粗返少少就好完美

勁鍾意G-2
以前讀書年代買齊咁多隻色
但啲墨用得勁快

同事借親去用都話好好用

因為你寫得少同唔寫就要蓋好個蓋，一係用呢支capless

試過做完卷翻check 前面
有幾頁有幾個一蚊銀咁大嘅範圍冇咗字
好彩有時間補返

我發覺藍色好容易斷墨
黑色又唔覺會斷
有冇人都係咁

ps 用開0.5

因為我用防水墨， 杰身D
我用platinum PLAISIR 無事

我都有用黑色但無斷喎

工程狗必備

買左3枝藍色
俾人偷曬

學生時代最中意用呢隻藍色 幼+比較淺色 好溫柔 字都寫得靚d

On9

powertank 先係世界第一撩字一流

哩支正

hernidex

PILOT ACRO ,有膠身/金屬身，勁好寫

pilot g2

好寫，但好貴

呢支係順 (用0.7)
但墨水乾得慢(定係出墨多?)
左手寫字會印到隻手同張紙黑晒

0.5有明顯摑紙感, 唔好寫

上年年頭特登買咗十幾枝

認同

呢枝一跌就收皮

trash黎

呢支好野黎

呢支野超正
又好寫又耐用
原子筆界最underrated嘅牌子

係我用過最好用嘅筆
仲要又靚又重手

呢支正但啲墨去到好快

轉晒用pigment 類形嘅筆

冇lu, 要係日本代購

SARASA 由大學用到出黎做野。
其實有好多種，我買左金屬筆杆，重量手感相對較好。筆杆貴但筆芯抵，出黎行呃得下人。

btw SARASA同無印筆 係可以互換筆芯

G2

呢枝筆真係好好寫 成日都會一盒盒咁買嚟用

可擦拭鉛子筆真係好好用，尤其我呢d成日唔小心填錯野嘅人

audit 狗專用

竟然冇人講

真 但係文具鋪都越里越少見

正野
幾毫子一枝，點跌都咁好寫

呢支真係好好用
唔會斷墨漏墨
但香港相對少見

唔知d人負皮黎做乜

我用0.3，好用又靚，如果仲係返學真係買窮
一定會買勁多色

跌一跌好大機會收皮，唔敢買

仆街在無得買芯

最鐘意用呢隻 擦得甩 啱曬我呢啲手殘既人

我用緊0.5

但係D 墨唔夠實色同埋好快用完一枝

之前用開Muji 7.0個支
依家冇再出

都係

正常用就jetstream 0.7，但張紙粗啲好易寫壞支芯。
粗用就Parker medium 1.0。

呢枝唔跌落地下係幾好寫
傳說中可以寫快5%不過勁快冇墨
考試都唔夠做三題essay 仲要一跌就斷墨

觀廣平時都會經過啊
唔該師兄

本身我都想趁書展掃下啲替芯㗎唉

呢支平，之前買彩色都用佢，同埋佢有0.3

超好寫

而加咁講我先知認錯筆

我係想講呢一枝

樣問題
利申:只用佢同鋼筆

打手？

無印除咗鋼筆之外,全部都垃圾級別

樂天唔係要日本身份證先用到咩

10年8年前出，依家應該無出啦
以前好鍾意用，好好寫又多色，仲要有0.3

呢d返工公司買既靚筆黎

紀念冊專用筆

呢隻試過筆都好好寫，但依家少寫字無買，同埋佢無0.3

有
由中學用到依家 用完超過十枝筆芯
但斷墨都斷咗超過十枝
0.38好易斷 0.5好啲
黑色比藍色更好用

今年新出嘅uni-ball one 都好用
黑色買0.38都好深色

勁好用 推

香味筆

竟然有人用呢支 香港要專登搵先有 唔係好多文具鋪有賣 去親日本會掃用成年嘅量返嚟

cheap到唔知邊到走出黎，但中學用好多，寫極都未用完仲要好幼身好好寫

0.3太幼我好少用 多數會刮爛啲紙

呢支好用, 用到墨水筆既場口我都會用佢, 貪佢又順又齊SIZE, 通常用0.5, 紅藍黑綠

一跌必斷呢個真係好貼切
到底有幾多人可以有50%機會用得完，利申應該未試過用完過一次

我剩係用0.3，用0.4 d字樣衰多50%

依家已經換左design

係！我都係咁！

有呀
呢隻好正好順滑，幾年前喺日本喺舖頭見到即刻買咗
之後無幾耐香港都有得賣

我都搵唔到舊版
用爛一支少一支

0.5好難跌爛

又靚又好用
中學時推薦左好多朋友去買

有無人有印象有枝鉛芯筆係㩒個制可以伸長？

真係好好寫中五先發現到佢

買完好用成撚日畀人偷

我想搵返隻筆支芯都係狗仔筆嗰一款
但係應該起碼有0.7 咁粗，一寫落去啲墨爆出嚟咁款嘅原子筆
中學嗰陣用嗰隻筆粗得嚟又順滑，寫啲字夠霸氣

叫LUNA RITE CLIC
日寫夜寫好撚正

近排用緊呢隻skb ，粗身啲好揸手好多

0.5好難斷，有圖。
中學用到依家，好想買舊版

做咩要儲埋啲筆芯

呢支痴線野寫極都寫唔晒

bic clie mx100

細個做功課，儲埋啲筆芯好有成就感
覺得自己學咗咁多嘢

呢枝勁好寫

佢本身收得埋筆頭，只要唔係申出黎嘅情況，唔跌到個筆頭粒珠就冇問題

0.7我真係唔識寫字

試下0.5？好難跌斷

呢支真係超好用，重點係公司免費任拎

0.7 嘅重點唔係寫字，係佢啲墨可以源源不絕咁噴出嚟，啲色好firm 好實咁呈現喺張紙度
可惜我搵咗好耐都搵唔到呢隻筆

呢支無得輸
用過最好用原子筆

uni jumpop?

點解會儲
我唔用0.3以外既筆，讀書個陣
依家無乜用筆了

咁你係亂畫個d?

冇乜用筆+1 仲有成盒芯唔知會唔會過期
儲嚟for fun

停咗版真係勁可惜

係好用不過用墨勁快

係
真係on99
本身個設計已經成日轉 之前仲要停埋產

我啲字醜樣，係靠有時啲撇畫橫勾神來之筆先補救到本身字醜
一唔係用啲咁深墨水同埋夠粗嘅筆，我啲字就變柒頭咁

RSVP

用緊0.38

黑色0.5 0.7 1.0都未試過斷

寫果陣噠噠聲，又好順
用墨水會覺得唔夠順暢，卡住卡住咁
係呢隻先寫爽
仲有寫到手指腫果種feel

三菱UM-151 0.38mm

真係無印唯一一枝好寫嘅筆
得舒服寫得又順暢
日本仲有得買

望到都覺得痛，你用開毛筆?知唔知咩叫好渣手?

我可能未跌過筆，用左4枝，4枝都用晒d墨都暫未斷

不過就覺得佢d墨用得比其他原子筆快

喺donki見到佢有四色版，除左鉛芯筆之外其餘紅黑藍都係Jetsteam芯，好順滑

但依支耗用率超高
試過一日用完一支 仲要唔平

反而覺得唔耐用喎 幾日就用完

邊洗

中學嗰陣寫斷咗幾支

無開應該都唔會，我仲有d筆係中學到依家，仲用到

我用呢d筆寫就變左個字睇唔到d筆畫
完全唔知寫乜勁

我寫字又大力又快又成日跌筆，依支暫時用過最好

一定係uni power tank 加左壓點跌都唔會斷

推介

依隻筆去台灣大手買入就好抵玩
今年新出0.4
比0.5同0.38更好用
隻藍色好睇好多

垃圾筆啲墨一下就用完

其實呢支唔算快，你試下hi tec c coleto

曾經好鍾意 但一跌就斷墨

0.4 香港有冇得買呀？
0.38用得超快 0.5又粗得制
個人覺得0.38 真心唔錯

lm

香港有得賣
Aeon仲做緊9折

仲可以拎黎保護自己

點樣加壓？

咁你啲字應該係細粒型

係得Frixion Point Knock 04叫好寫

竟然有人講 以前中學就係齋用呢枝 好寫又好揸手

Pentel Energel

枝芯本身出廠時已經係密封加咗壓

如果加壓嘅仲有tombow AirPress,喺你撳制嗰時會打氣落枝芯度加壓,但呢枝airpress係垃圾級別

呢枝啫哩筆版，考試神器

呢支啲墨太杰，耐唔耐會出墨屎，如果唔係真係好好用

廢嘢，用耐咗舊膠又變黃，不了

muji?
我有一兩支擺咗五六年都未黃喎

呢支正爆 順到 但易斷墨

有同學試過用呢支考試，lecturer同佢講佢成份卷唔見晒啲字，原來個lecturer scan上電腦睇卷果陣啲墨水就咁遇熱唔見晒

真係唔好攞呢支考試！

叫lecturer 放份卷入冰箱就會出現返啲字

平時用黎抄notes 一流
但考試真係唔好用

咁佢on9
考試仲擦乜鬼，劃咗佢寫過咪得

仲有signo rt 都係用得超快

原來係咁

Jetstream 好易斷墨

唔好買jetstream 101 (cup蓋版）
同埋0.7先係最好寫

成9日斷墨

個人鍾意
Zebra bLen
Pentel Energel

你如果鍾意某支筆杆同某支筆芯
可以試下有換唔換到入去

好多筆芯同筆杆通用

細個成日想要啲公仔筆大咗先知呢隻又平又最好用

勁好用 又平又唔易斷墨又用得耐

我用開0.3口徑果支，唔好話跌，大力D寫都GG

用緊Rotring 3 in 1
換左jetstream芯，勁重手勁順勁好寫，返唔到轉頭
不過佢隻jetstream芯係香港好難買

我上星期去屯門無印問
個staff幫我搵到黑色嘅芯
佢勁好人
黑色都照殺

小學用到依家

係易跌斷墨，但啲負皮真係使唔使咁誇張

一次過買成盒
利申 工程狗

Jetstream 4+1

Pilot G2 0.7

Bic 真係冇得輸 入嚟就係想講呢支

parker

中學開始就淨係用呢隻筆，買買下就越嚟越多

覺得麻麻 有d 斷墨唔夠流暢

藥廠成日派呢款筆（好似係
好好寫

咪係

無印啲垃圾筆跌一跌就斷筆 用到忟

最正都係 LAMY

係咩？我用0.5，用咗好多支，淨係斷過兩次
秘訣好似係唔可以跌落地

好貴
用緊佢d鋼筆

safari有幾貴咪同你lamy 鋼筆差不多

黑色最靚

童年回憶

係，寫細會靚過大，用幼筆會好過粗
但d字都好樣衰

唔跌唔會斷喎

順過jetstream

呢個真

冇人講咪你講囉我屌你老母臭閪

雜牌之中呢個樣嘅筆算係意外地好寫嘅

Pental Energel

唔會好易線手咩 得粗身既硬膠

咁又唔覺wow

之前用佢出果set 復古色gel 筆抄心經都無咩野

鐘意最右個支 有無同好

政府筆

我都係

有時果啲垃圾筆仲好寫過貴一貴既

正嘢 用完佢唔會再用其他筆

zebra blen

補返圖先！

我見佢仲有存貨得閒再去買定啲多1-2枝先

反而想買返vacula
無印個枝個筆杆滑到仆街

識貨 支430M 啱晒重手寫字嘅人士

頂我明 呢個位特別滑好好咬 點解咁多負評

中學都係用呢隻牌子 成個筆盒都係呢隻筆
買埋後備筆芯 用咗好耐
好好用 唔似muji嗰啲咁易斷墨

終於有人明

下圖呢款超好用喎
雖然個款唔靚
但好順

好多茶記夥計都用最下圖個款

pilot v5/v7
用完之後入鋼筆墨
永遠用唔完

真
超好用
但如果有軟膠包住手指位就仲好

係 乾得好快好正
不過寫係塗改帶上面既話會虧

Jetstream係好用
又順d墨又唔易化開
但係黑色唔夠深色
而家轉左用pentel energel

公司筆 不過真係好用

堅持左中學全部用呢隻 唔知跌斷幾多次⋯⋯
之後就無再用筆

當年考A-level
寫咗成打咁滯
不過真係一跌就斷

最緊要夠粗

對呀.. 已停產

hi tec c 停左產？！

係呀

每人派一支
支筆仲係屋企無扔到

呢一隻芯其實都係Sarasa嚟
無印筆大部分都係rebrand / 代工

握筆位一定要用軟膠
同埋要輕

SARASA

個筆頭超易彎

但係起同學之間比劍既武器嚟

呢支高汁

寫字大大力表示呢枝筆寫到手指好撚痛

人力資源既原子筆世界第一

成撚日斷 SARASA無斷過

論好寫就Zebra Sarasa
但論做功課方便就pilot frixon，擦得甩好過用塗改液/帶塗到一撻撻或者鉛筆擦到周圍擦膠碎

識用一定用0.7

多謝報料
今日收工即去

Juice up 世界第一

我都少咗用原子筆轉咗用fineliner多
但我覺得寫字嚟講uni pin嘅筆型唔好揸
我用開Staedtler Triplus同Monami Plus pen

點解冇人講下狗仔筆

#121

Dse帶左一盒

邊度仲有

呢啲係原子筆咩

油性筆四大家：uni Jetstream, Pilot Acroball, Pental Vicuna, Zebra Surari

個人覺得 uni Signo, zebra SARASA, zebra BLEN 都好用

我就係muji殼用zebra芯

中學有排成日用呢支
但係啲墨過咗一排之後會勁透紙底

Zebra F-701 Oil-based Ballpoint Pen 0.7mm BAZ47

因爲筆桿好輕身，所以支筆可以彈到勁高
以前中學成日玩

不過啲墨好快用完
同埋隔一排啲墨勁透底

你鍾意嗰款定點？我覺得個筆桿太幼。

因為呢支同佢用埋同一款筆芯，平好多

Pilot G2

日本4 大新墨水 Surari、Vicuna、Acroball、Jetstream

我唯一無試過VICUNA,,,,

用緊Blen

唔係講緊原子筆？
咁多人推介都係墨水筆啫喱筆
定係而家原子筆已經包含曬上面講嘅筆

原子筆我會鍾意Acroball 0.7

呢支有積墨問題, 同埋難乾

咬到有陣口水味

Energel 應該係啫喱筆

筆同墨應該用開討論

筆 - 重量, 重心, 操作, 舒適, 易攰

墨 - 夠黑, 快寫間線唔斷線唔積墨, 點要清晰, 快乾, 唔斷墨

但我用左成年都無事
利申用開0.5

我果支0.7...

Sure
究竟原子筆只限係用油性墨水
定係所有個筆頭有珠就都叫原子筆
我都唔係咁清楚

呢枝超好寫

巴打識貨
好似好少人鐘意用呢支筆

原子筆應該係油性墨水, 可在各種表面書寫, 可長久保存

但好多日本筆新制的墨水(可能為中性), 佢地都歸入原子筆

唔知筆的種類, 可以查返筆商官網

知唔知邊度有賣BIC銅頭果支筆

個人好中意Zebra Sarasa，但呢支筆有好古怪的致命問題，就係擺耐左支芯會無啦啦自動斷墨打柴，好似水溝油甘，明明仲有成支墨，真係好浪費，前前後後已經死過5、6支了。有無高手識得救，請指教下